［緬懷先烈］香港保衛戰

1941年12月8日香港保衛戰爆發
香港英軍/加拿大兵/印度兵/本地華人奮力抵抗日軍入侵
我地要認識歷史，要知道英軍並唔係好似上一輩所講咁HEA打/無心戀戰。

Respect and Salute!

**之後會出一個post講香港保衛戰

有興趣想知

想睇知道更多香港史 支持

利申: 理科撚

送張相俾大家先

日軍進攻尖沙嘴

[花開花開--日軍侵略香港]

75年前的現在，即41年12月8日凌晨12時45分，日軍登陸馬來亞半島，1時多左右海軍航空隊開始出發空襲珍珠港。1時30分，第二遣支艦隊收到南方軍確認馬來作戰的通訊，並進入作戰狀態。2時21分日軍第23軍司令部收到由參謀本部下達的「花開」命令，並確認進攻馬來半島（即E作戰）正式開始，23軍司令部於凌晨2時30分起下達暗號「鷹」，於深圳一帶集結並隱藏的日軍開始準備前往邊境進攻香港，C作戰開始。

清晨4時多，英軍情報署截聽到東京電台發出有關對英開戰的暗號，駐港英軍一小時內皆接到相關通知，英軍開始依計劃破壞深圳河、青山道、大埔道上的橋樑，進行遲緩作戰。隨後於5時多，日機從廣東出發前往轟炸香港。

同日上午7時30分，日軍229,230聯隊越過邊境，從陸路開展侵略行動。40分，日機進入香港境內，開始轟炸香港，香港戰役爆發。

留名
早兩日都睇番啲香港保衛戰既資料
好想再知多啲
以前係學校根本就唔會學到

留名

講hea打講守新加坡嗰班喇
守香港嗰班如果可以增派兵力守醉酒灣應該可以撐耐d

我記得香港保衛戰，英軍烈士中，有1隻 拉布拉多。 有無人有多d資料。

話隻狗，英軍養，有場游擊戰，衝去戰場咬走左個手留彈後自爆，救左一隊小隊。 烈士當中，計埋呢隻神犬。

搵到
神犬達根，最後被追封中士

義犬報恩 根達中士

與奧斯本差不多時間，根達(Gander)中士同樣犧牲了。根達並非人類，而是一頭紐芬蘭犬。牠體型龐大，不少人以為牠是一頭熊。根達原名叫Pal，曾經抓傷小孩面部，差點要人道毀滅。後來軍人Fred收養牠，改名為Gander，自此成為加拿大皇家來福槍團的吉祥物。後來，根達賜為中士，得以隨團來港。日軍在筲箕灣鯉魚門一帶附近登岸，牠會狂吠及去咬日軍；當日軍進逼受傷的加拿大軍，牠曾偷襲日軍，逼使日軍改變路線，救了不少受傷士兵；後來根達看到日軍投擲手榴彈，眼看受傷士兵避無可避，牠一口把手榴彈帶到遠處，最後爆炸而亡。

咁勁隻狗

廿年前第一次踏足赤柱軍人墳場，那時年紀小，未有深刻感受。現在回望歷史，他們都是我們的英雄。

仲有西灣墳場

當年仲整左好多Pillbox
由鴨仔山到城門

當年既香港守軍雖然係雜牌軍
但仲頂得耐過新加坡d英軍

加拿大軍

Respect and Salute!

高汁，支持

我為左紀念依班烈士
去買左個加拿大出既香港保衛戰75週年銀仔

邊到有得買

lm

留名學嘢

+1

得10000個，應該好難入手

我11月如果着外套都會戴poppy pin
每日特登做果22下掌上壓

早排行完黃泥涌，見到pillbox旁的樹有poppy pin紀念佢地

就快又再一次要保衞香港打走支支

大學讀香港史完全skip晒呢段

我就託人係加拿大買既
一係我見依條link都有得賣 但個價就貴d

行城門碉堡仲有d街名

有一年会考英文阅读理解讲呢单野（黑色圣诞？）

樓上咩料啊殘體字

低俗頻道個香港保衛戰系統好好睇，
睇完好想去行下

more

呢條大陸仔都過左黎

Leave name

可以睇孤獨前哨
同 重光之路

無計啦 對住山下奉文

要守住攝政街

加拿大政府post悼念香港保衛戰75週年

英國政府都刻意淡化呢段歷史就真既

當年英國政府水鳩加拿大話香港好安全 希望佢地派D軍隊黎駐守下，盡下盟國義務 等英國可以集中兵力應付歐洲戰場

結果加拿兵一到 香港保衛戰就開打

9up la

之前都有行城門碉堡

Respect

班士兵為左一個彈丸之地咁犧牲，宜家個政府就因為政治原因選擇埋沒呢段歷史 分分十年二十年後已經冇人記得呢班加拿大人(仲有其他英軍)為香港，為自由付出過佢地嘅生命

有立碑比佢

香港英軍都對住粟林忠道參謀長...呢條友係硫磺島打到美軍傷亡慘重

好似新加坡果邊得澳洲兵係比較守得住....印度兵真係食屎

加拿大兵d重裝備好似去到菲律賓比美國佬扣左黎用...隻貨船慢過運兵隻客輪

唔係扣，係未運得切來啫

加軍十一月十六號先到香港，未夠一個月，日軍已經開戰

相反，香港戰役果兩個印度營都表現唔錯

因為啲裝備十二月十二日先去到菲律賓，果時香港已經畀日本海軍封鎖左，運唔到去香港。